1. Переменные, объявленные через var, имеют глобальную видимость. let - видны только внутри блока. const - нельзя переопределить.
2. Переменные объявленные через var видны во всех частях кода, что может привести к внезапному переопределению переменной.